田馥甄《離島》意指台獨？中國傳全面下架

〔記者陽昕翰／台北報導〕「Hebe」田馥甄的歌曲《離島》驚傳在中國全面下架，有中國網民質疑這首歌中提到的「小島」為台灣，歌詞唱道：「我覺得這樣的距離很好，就隔著一片海互不打擾，我是一座離島人海邊的離島。」竟意外觸動到中國敏感的台獨神經，引起粉絲熱議。

《離島》收錄在Hebe 9年前推出的專輯中，近日「田馥甄離島被下架」卻突然登上了微博熱搜，目前該話題在網路上持續發燒，討論話題衝破1.9億。

據了解，《離島》當初的版權確實是簽給網易雲，而Hebe的前東家華研音樂回應：「這首歌是2010年就發行了，也在很多公開活動中演唱，從來都沒有遇到什麼問題。我們會再去了解，謝謝關心。」她的經紀公司則表示：「這首歌只是當時創作者針對她的個性及內心的狀態做的闡述。」

中共自卑到極點先會用盡一切手段阻止呢d無謂野
乜柒都可以話獨架啦

崩口人忌崩口碗

玻璃心
一打膠唔洗找

即買

9年前都追殺？？

十幾年前 香港果班歌手反六四又無人理

其實佢地三個之前冇俾玻璃心搞係咪因爲華研夠強勢
好驚佢地依家各自各做會俾班玻璃心搞
中國啲網軍有幾癲去逼台灣藝人表態就係人都知架...